---
layout: post
title: "【整理】公私动态调节集群研究"
date: 2015-11-21
description: "个人小超算实战资料汇编"
categories: 集群
tags: [小超算, 树莓派, 阵列]
lastmod: 2015-11-22
--- 

## 需求


## 可实现的硬件方式

- 多机集群：好处是可按需启动，不用的机子还可以另外给别人用。灵活，可获得无限扩容能力，当然也麻烦。
  - 二手台式机集群
  - 二手笔记本集群
  - 小型版集群：实际上也会像单路使用。
- 单机多路：性能强劲，但耗电太多，噪音问题。
  - 1366双路，
  - 1366四路


如果预算充足的话，当然是至少一台性能强劲的机子，另外再配其他的。


## 使用方式：灵活组队


1. 可以用usb制作一个好一个系统，可以克隆到内存：操作系统需要极简，只有基础的服务（比如ssh，集群注册）
2. 真实的机子都把 引导设为usb第一，装日常系统
3. 需要用到资源的时候，用usb插入分机，引导后拔出
4. 主控机通过服务发现，整合所有分机的资源：mesos

远程启动是否可以指定载入的系统？？？？



## 价格



## 软件配套





## 附录： ##

主板类型：

+ ATX 普通家用电脑的大板，长方形。尺寸为30.5厘米×24.4厘米
+ MicroATX有两种，一种是缩小了比例的ATX，一种是减少了长度的ATX，差不多正方形，尺寸为24.4厘米×24.4厘米。
+ MiniITX 更小，只有16厘米×16厘米的尺寸，适合用来建家庭影院电脑。
+ uATX 比MicroATX小，准系统或HDPC使用的迷你主板，超小型机箱用，接口和平常看到的不太一样，可插独立显卡，但插槽位置方向可能不太一样。尺寸为24.4×18.4厘米

+ EATX
+ 手机和平板电脑的主板，则更小，不过基于其目前这两种的芯片性能仍然有限，竞争力上不是很给力。

机箱：中塔可放ATX，微塔可放MicroATX

家庭影院电脑（home theater personal computer=HTPC）一般特征是外形小，功耗低，静音，高性能，可遥控——控制媒体播放器用的，价格3000内。备有各种接口，用于电视、视频监控等，一般硬盘容量较大。——小超算的组建和家庭影院电脑的组建有些部分很接近，呵呵。要是我的话，还会增加投影部分的配置。

## 第四部分：多开虚拟机的配置 ##



## 更多探索 ##

固态硬盘改进读写速度，PCI-E提升读写速度

大内存+软件系统改进运算速度

图吧200战lol系列贴

显卡多路交火实现更高性能的渲染功能

## 黑传说的看法： ##

组廉价小集群的意义：

1. 海量运算：比如大型统计、加密解密、图形运算等
2. 灵活处理：放在自己家里或者办公室里，想用就用，不用到计算中心排队。
3. 便宜：3000左右的价格。
4. 性能强悍：针对个人电脑而言的，这也意味着可以用好多年，以后如果超过运算能力了，就当个人电脑用。

另外，以前两例虽然使用了极其便宜的机器，但相对中国人来说，这个价格还是贵了，如果换成国内的产品的话，可以把价格做到3000人民币左右。


咳咳，工作用小超算，娱乐用家庭影院电脑，呵呵，性能都比普通的商业产品强，逐步构建强大的工作环境和生活娱乐环境，真的是很有成就感的事情啊，最好找一个喜欢的人，这样幸福感更强，哈哈，各位一起努力吧……



